\clearpage
\chapter{Модули, реализующие алгоритм}

%Оказывается listings из коробки не знает JavaScript
\definecolor{lightgray}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}
\definecolor{darkgray}{rgb}{0.4, 0.4, 0.4}
%\definecolor{purple}{rgb}{0.65, 0.12, 0.82}
\definecolor{editorGray}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}
\definecolor{editorOcher}{rgb}{1, 0.5, 0} % #FF7F00 -> rgb(239, 169, 0)
\definecolor{editorGreen}{rgb}{0, 0.5, 0} % #007C00 -> rgb(0, 124, 0)
\definecolor{orange}{rgb}{1,0.45,0.13}		
\definecolor{olive}{rgb}{0.17,0.59,0.20}
\definecolor{brown}{rgb}{0.69,0.31,0.31}
\definecolor{purple}{rgb}{0.38,0.18,0.81}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.1,0.57,0.7}
\definecolor{lightred}{rgb}{1,0.4,0.5}

%Настраиваем для JavaScript
\lstdefinelanguage{JavaScript}{
  keywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break, let},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
  ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=false,
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]"
}

% CSS
\lstdefinelanguage{CSS}{
  keywords={color,background-image:,margin,padding,font,weight,display,position,top,left,right,bottom,list,style,border,size,white,space,min,width, transition:, transform:, transition-property, transition-duration, transition-timing-function},	
  sensitive=true,
  morecomment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morestring=[b]',
  morestring=[b]",
  alsoletter={:},
  alsodigit={-}
}

\lstdefinelanguage{HTML5}{
  language=html,
  sensitive=true,	
  alsoletter={<>=-},	
  morecomment=[s]{<!-}{-->},
  tag=[s],
  otherkeywords={
  % General
  >,
  % Standard tags
	<!DOCTYPE,
  </html, <html, <head, <title, </title, <style, </style, <link, </head, <meta, />,
	% body
	</body, <body,
	% Divs
	</div, <div, </div>, 
	% Paragraphs
	</p, <p, </p>,
	% scripts
	</script, <script,
  % More tags...
  <canvas, /canvas>, <svg, <rect, <animateTransform, </rect>, </svg>, <video, <source, <iframe, </iframe>, </video>, <image, </image>, <header, </header, <article, </article
  },
  ndkeywords={
  % General
  =,
  % HTML attributes
  charset=, src=, id=, width=, height=, style=, type=, rel=, href=,
  % SVG attributes
  fill=, attributeName=, begin=, dur=, from=, to=, poster=, controls=, x=, y=, repeatCount=, xlink:href=,
  % properties
  margin:, padding:, background-image:, border:, top:, left:, position:, width:, height:, margin-top:, margin-bottom:, font-size:, line-height:,
	% CSS3 properties
  transform:, -moz-transform:, -webkit-transform:,
  animation:, -webkit-animation:,
  transition:,  transition-duration:, transition-property:, transition-timing-function:,
  }
}


\lstdefinelanguage{HTML5}{
        language=html,
        sensitive=true, 
        alsoletter={<>=-},
        otherkeywords={
        % HTML tags
        <html>, <head>, <title>, </title>, <meta, />, </head>, <body>,
        <canvas, \/canvas>, <script>, </script>, </body>, </html>, <!, html>, <style>, </style>, ><
        },  
        ndkeywords={
        % General
        =,
        % HTML attributes
        charset=, id=, width=, height=,
        % CSS properties
        border:, transform:, -moz-transform:, transition-duration:, transition-property:, transition-timing-function:
        },  
        morecomment=[s]{<!--}{-->},
        tag=[s]
}

\lstset{
   language=HTML5,
     alsolanguage=JavaScript,
%   backgroundcolor=\color{lightgray},
   extendedchars=true,
   basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
   showstringspaces=false,
   showspaces=false,
   numbers=left,
   numberstyle=\footnotesize,
   numbersep=9pt,
   tabsize=2,
   breaklines=true,
   showtabs=false,
   captionpos=b,
   %Мега-костыль для русских слов, т.к. listings не понимает utf8, а конвертировать в другую кодировку лень.
   literate={а}{{\selectfont\char224}}1
              {б}{{\selectfont\char225}}1
              {в}{{\selectfont\char226}}1
              {г}{{\selectfont\char227}}1
              {д}{{\selectfont\char228}}1
              {е}{{\selectfont\char229}}1
              {ё}{{\"e}}1
              {ж}{{\selectfont\char230}}1
              {з}{{\selectfont\char231}}1
              {и}{{\selectfont\char232}}1
              {й}{{\selectfont\char233}}1
              {к}{{\selectfont\char234}}1
              {л}{{\selectfont\char235}}1
              {м}{{\selectfont\char236}}1
              {н}{{\selectfont\char237}}1
              {о}{{\selectfont\char238}}1
              {п}{{\selectfont\char239}}1
              {р}{{\selectfont\char240}}1
              {с}{{\selectfont\char241}}1
              {т}{{\selectfont\char242}}1
              {у}{{\selectfont\char243}}1
              {ф}{{\selectfont\char244}}1
              {х}{{\selectfont\char245}}1
              {ц}{{\selectfont\char246}}1
              {ч}{{\selectfont\char247}}1
              {ш}{{\selectfont\char248}}1
              {щ}{{\selectfont\char249}}1
              {ъ}{{\selectfont\char250}}1
              {ы}{{\selectfont\char251}}1
              {ь}{{\selectfont\char252}}1
              {э}{{\selectfont\char253}}1
              {ю}{{\selectfont\char254}}1
              {я}{{\selectfont\char255}}1
              {А}{{\selectfont\char192}}1
              {Б}{{\selectfont\char193}}1
              {В}{{\selectfont\char194}}1
              {Г}{{\selectfont\char195}}1
              {Д}{{\selectfont\char196}}1
              {Е}{{\selectfont\char197}}1
              {Ё}{{\"E}}1
              {Ж}{{\selectfont\char198}}1
              {З}{{\selectfont\char199}}1
              {И}{{\selectfont\char200}}1
              {Й}{{\selectfont\char201}}1
              {К}{{\selectfont\char202}}1
              {Л}{{\selectfont\char203}}1
              {М}{{\selectfont\char204}}1
              {Н}{{\selectfont\char205}}1
              {О}{{\selectfont\char206}}1
              {П}{{\selectfont\char207}}1
              {Р}{{\selectfont\char208}}1
              {С}{{\selectfont\char209}}1
              {Т}{{\selectfont\char210}}1
              {У}{{\selectfont\char211}}1
              {Ф}{{\selectfont\char212}}1
              {Х}{{\selectfont\char213}}1
              {Ц}{{\selectfont\char214}}1
              {Ч}{{\selectfont\char215}}1
              {Ш}{{\selectfont\char216}}1
              {Щ}{{\selectfont\char217}}1
              {Ъ}{{\selectfont\char218}}1
              {Ы}{{\selectfont\char219}}1
              {Ь}{{\selectfont\char220}}1
              {Э}{{\selectfont\char221}}1
              {Ю}{{\selectfont\char222}}1
              {Я}{{\selectfont\char223}}1
}

%\lstset{ %
%language=C,                 % выбор языка для подсветки
%extendedchars=\true
%basicstyle=\tiny,  % размер и начертание шрифта для подсветки кода
%numbers=left,               % где поставить нумерацию строк (слева\справа)
%numberstyle=\scriptsize,           % размер шрифта для номеров строк
%stepnumber=2,                   % размер шага между двумя номерами строк
%numbersep=5pt,                % как далеко отстоят номера строк от подсвечиваемого кода
%backgroundcolor=\color{white}, % цвет фона подсветки - используем \usepackage{color}
%showspaces=false,            % показывать или нет пробелы специальными отступами
%showstringspaces=false,      % показывать или нет пробелы в строках
%showtabs=false,             % показывать или нет табуляцию в строках
%%frame=single,              % рисовать рамку вокруг кода
%tabsize=1,                 % размер табуляции по умолчанию равен 2 пробелам
%captionpos=t,              % позиция заголовка вверху [t] или внизу [b] 
%breaklines=true,           % автоматически переносить строки (да\нет)
%breakatwhitespace=false % переносить строки только если есть пробел
%escapeinside={#}   % если нужно добавить комментарии в коде
%}

%\renewcommand{\baselinestretch}{1}\footnotesize \footnotesize  \begin{lstlisting}[firstnumber=0]
%
%\end{lstlisting}
\lstinputlisting{scripts.js}